[{"id":"000","question":"Was versteht man unter Methodik?","answers":[{"id":"000-0","answer":"Methodik ist die Wissenschaft über Lerntheorien","is_correct":false},{"id":"000-1","answer":"Methodik ist eine planmäßig angewandte, begründete Vorgehensweise zum Erreichen festgelegter Lernziele.","is_correct":true},{"id":"000-2","answer":"Methodik ist die Kunst auf jede entstehende Situation außerplanmäßig zu reagieren.","is_correct":false}]},{"id":"001","question":"Was versteht man unter Kontrastlernen?","answers":[{"id":"001-0","answer":"Übungen nicht nur auf einer Seite zu probieren und zu trainieren","is_correct":false},{"id":"001-1","answer":"Während einer Unterrichtseinheit stark gegensätzliche methodische Vorgehensweisen wählen","is_correct":false},{"id":"001-2","answer":"Lernprinzip mit der Forderung, die Lernbedingungen und Bewegungsaufgaben in stark gegensätzlichen Formen aufeinander folgen zu lassen","is_correct":true}]},{"id":"002","question":"Die DSLV-Unterrichtsphilosophie baut auf der Abkürzung A-O-V+Q auf. Führe diese Abkürzung aus.","answers":[{"id":"002-0","answer":"Aufgabenstellung - Organisation – Vermittlung + Qualität","is_correct":true},{"id":"002-1","answer":"Aufgaben - Orientieren - Vermitteln + Querchecken","is_correct":false},{"id":"002-2","answer":"Aufgaben stellen – Organisieren – Vernetzen + Qualität","is_correct":false}]},{"id":"003","question":"Aufgabentypen sind…","answers":[{"id":"003-0","answer":"Experimentieraufgaben","is_correct":true},{"id":"003-1","answer":"Einzelkorrektur","is_correct":false},{"id":"003-2","answer":"Kontrastaufgaben","is_correct":true}]},{"id":"004","question":"Welches ist kein Spurbild?","answers":[{"id":"004-0","answer":"gedriftet","is_correct":false},{"id":"004-1","answer":"gedreht","is_correct":true},{"id":"004-2","answer":"geschnitten","is_correct":false}]},{"id":"005","question":"Aufgaben können lernzielorientiert variiert werden durch Veränderung...","answers":[{"id":"005-0","answer":"von Ausrüstung,","is_correct":true},{"id":"005-1","answer":"von Tempo, Spur und Richtung","is_correct":true},{"id":"005-2","answer":"Gelände und Schnee","is_correct":true},{"id":"005-3","answer":"von der Geschwindigkeit","is_correct":true}]},{"id":"006","question":"Welche situativen Faktoren sind beim Unterrichten im Schnee zu beachten?","answers":[{"id":"006-0","answer":"Fahrkönnen, Vorerfahrung, motorische Fähigkeiten und Aufnahmefähigkeit der Schüler","is_correct":true},{"id":"006-1","answer":"eigenes Wohlbefinden und Spaß","is_correct":false},{"id":"006-2","answer":"der Lehrende sollte sich möglichst am besten Schüler orientieren","is_correct":false}]},{"id":"007","question":"Was ist lernförderliche Rückmeldung?","answers":[{"id":"007-0","answer":"in der Korrektur keine Fehler auslassen und alles kommunizieren, was aufgefallen ist","is_correct":false},{"id":"007-1","answer":"Feedback nach Hauptfehlern","is_correct":true},{"id":"007-2","answer":"vom Unbekannten zum Bekannten","is_correct":false}]},{"id":"008","question":"Welche Inhalte gehören NICHT zum Schwerpunkt „Boardgewöhnung“ des Lernziels „Boardgewöhnung und Bewegen im Einsteigergelände“?","answers":[{"id":"008-0","answer":"Tragen und Ablegen des Snowboards","is_correct":true},{"id":"008-1","answer":"Fallen und Aufstehen","is_correct":false},{"id":"008-2","answer":"Rollerfahren","is_correct":true},{"id":"008-3","answer":"auf der Fläche rutschen","is_correct":false},{"id":"008-4","answer":"Hinfallen und Aufstehen","is_correct":false},{"id":"008-5","answer":"Bewegungsspielräume kennenlernen","is_correct":false}]},{"id":"009","question":"Ein Schüler stürzt bei den ersten Versuchen eine Kurve zu fahren immer wieder bevor er die Falllinie überquert hat. Welche Fehlerbilder könnten dafür verantwortlich sein?","answers":[{"id":"009-0","answer":"Belastung auf dem hinteren Fuß","is_correct":true},{"id":"009-1","answer":"Blick geht in Fahrtrichtung","is_correct":false},{"id":"009-2","answer":"Oberkörper dreht, aber Hüfte und Knie bleiben stehen","is_correct":true}]},{"id":"010","question":"Welches Merkmal ist generell hilfreich, um steiles Gelände sicher zu befahren?","answers":[{"id":"010-0","answer":"Überwinden der Falllinie immer mit Tordieren","is_correct":false},{"id":"010-1","answer":"große Radien und kleine Winkel","is_correct":false},{"id":"010-2","answer":"schnelles Überwinden der Falllinie","is_correct":true}]},{"id":"011","question":"Welches technische Merkmal ist dem Carven zu zuordnen?","answers":[{"id":"011-0","answer":"leichter Knieschluss beim Aussteuern der Kurve","is_correct":false},{"id":"011-1","answer":"Kanten als dominantes TOOL","is_correct":true},{"id":"011-2","answer":"niedriges Fahrtempo","is_correct":false}]},{"id":"012","question":"Umlaufbetrieb ist...","answers":[{"id":"012-0","answer":"eine Aufstellungsform","is_correct":false},{"id":"012-1","answer":"eine Übungsform","is_correct":false},{"id":"012-2","answer":"ein Liftart","is_correct":false},{"id":"012-3","answer":"eine induktive Lehrform","is_correct":false},{"id":"012-4","answer":"eine Ablaufform","is_correct":true}]},{"id":"013","question":"Welchen Fokus sollte Kinder-Snowboardunterricht haben?","answers":[{"id":"013-0","answer":"schnelles Erlernen des Kurvenfahrens","is_correct":false},{"id":"013-1","answer":"Lernen als Spiel und als Erlebnis","is_correct":true},{"id":"013-2","answer":"Springen über Schanzen","is_correct":false}]},{"id":"014","question":"Welche Aussage ist richtig:","answers":[{"id":"014-0","answer":"Fahren in tiefer Position mit kompletter Parallelität in Schulter-, Hüft-, Knie- und Boardachse in flachem und weitläufigem Gelände kann als Vorübung genutzt werden um das geschnittene Kurvenfahren zu erlernen.","is_correct":true},{"id":"014-1","answer":"Fahren im steilen Gelände ermöglicht dem Lernenden einen sinnvollen Einblick in das geschnittene Kurvenfahren, weil hier die Kante stark beansprucht wird.","is_correct":false},{"id":"014-2","answer":"Fahren in gestreckter Position, um mittels Ganzkörperkippen die ersten Erfahrungen einer geschnittenen Kurve zu machen, sollte immer zuerst als Grundlage erarbeitet werden.","is_correct":false}]},{"id":"015","question":"Welche Regeln sollten vor der ersten Liftfahrt festgelegt werden?","answers":[{"id":"015-0","answer":"bei Sturz aus dem Lift warten bis der Lehrer wieder aufhilft","is_correct":false},{"id":"015-1","answer":"der Sammelpunkt oben befindet sich am Rand, nicht im Ausstiegsbereich","is_correct":true},{"id":"015-2","answer":"der Lehrer liftet zum Schluss","is_correct":true}]},{"id":"016","question":"Welche Aussage hilft, um einem Schüler methodisch sinnvoll das Boxenfahren beizubringen?","answers":[{"id":"016-0","answer":"das Tempo hoch wählen damit der Schüler nicht auf der Box stehen bleibt und das labile Gleichgewicht stabiler ist (vgl. Fahrradfahren im Stehen ist auch schwierig)","is_correct":false},{"id":"016-1","answer":"Learning by Doing – mittels der Ganzheitsmethode & Erkunden ausprobieren lassen","is_correct":false},{"id":"016-2","answer":"mit einer einfachen und breiteren Box beginnen","is_correct":true}]},{"id":"017","question":"Wie schafft man eine grundlegende Bewegungsvorstellung?","answers":[{"id":"017-0","answer":"über eine verbale, leicht verständliche Erklärung und eine Demonstration","is_correct":true},{"id":"017-1","answer":"durch das Nennen der wichtigsten Bewegungselemente","is_correct":false},{"id":"017-2","answer":"über Hinweise auf funktionelle Besonderheiten der Bewegung","is_correct":false}]},{"id":"018","question":"Welche Punkte gehören NICHT zu den praxisorientierten Schritten der Bewegungsschulung bei Kindern?","answers":[{"id":"018-0","answer":"Im Stand (in der Ebene) mit und ohne Snowboard Bewegungen ausprobieren","is_correct":false},{"id":"018-1","answer":"Boxenfahren stellt eine gute Möglichkeit zur Schulung der Bewegungsbereiten Position dar und muss daher im Kinderkurs unbedingt vorkommen.","is_correct":true},{"id":"018-2","answer":"Übungen im steilen Gelände beginnen lassen, um die Notwendigkeit einer Bewegung zu verdeutlichen","is_correct":true}]},{"id":"019","question":"Wie kann bei Schülern die intrinsische Motivation gefördert werden?","answers":[{"id":"019-0","answer":"Schüler mitbestimmen lassen","is_correct":true},{"id":"019-1","answer":"regelmäßiges, konstruktives Feedback","is_correct":true},{"id":"019-2","answer":"durch Limitierung von eigenen Erfahrungen","is_correct":false}]},{"id":"020","question":"Welches der folgenden methodischen Prinzipien stützt sich nicht auf Brehm (1989)?","answers":[{"id":"020-0","answer":"Vom Bekannten zum Unbekannten","is_correct":true},{"id":"020-1","answer":"Die Komfortzone soll nicht verlassen werden","is_correct":false},{"id":"020-2","answer":"Vom Allgemeinen zum Speziellen","is_correct":true}]},{"id":"021","question":"Was versteht man unter dem Begriff der Individualisierung im Snowboardunterricht?","answers":[{"id":"021-0","answer":"jeder Schüler darf Kursbetrieb frei nach Interessen machen was er will","is_correct":false},{"id":"021-1","answer":"Stärken und Schwächen der Einzelnen werden erkannt und mit gezielten Übungen gefördert bzw. beseitigt","is_correct":true},{"id":"021-2","answer":"mit dem Gelände, sowie der Schneebeschaffenheit zu variieren","is_correct":false}]},{"id":"022","question":"Ein Schüler fährt durchgehend mit einem Knieschluss (hinteres Knie zeigt deutlich nach innen). Welche Übung passt, um dies zu korrigieren?","answers":[{"id":"022-0","answer":"Ein Thera-Band wird um das vordere Knie gebunden, welches er mit der vorderen Hand zum Kurvenmittelpunkt zieht","is_correct":false},{"id":"022-1","answer":"Ein Thera-Band wird um das hintere Knie gebunden, welches der Schüler mit der hinteren Hand Richtung Tail zieht","is_correct":true},{"id":"022-2","answer":"Ein Thera-Band wird um Knie gebunden, somit werden diese zusammengezogen und er muss aktiv die Knie nach außen drücken","is_correct":true}]},{"id":"023","question":"Woran zeigt sich die falsche Geländewahl?","answers":[{"id":"023-0","answer":"am Nichtgelingen der geforderten Übungen","is_correct":true},{"id":"023-1","answer":"durch Ängstlichkeit der Schüler","is_correct":true},{"id":"023-2","answer":"durch sehr motivierte Schüler","is_correct":false}]},{"id":"024","question":"Warum ist es sinnvoll, im Unterricht mehrere Techniken zu schulen?","answers":[{"id":"024-0","answer":"Die Technikformen haben unterschiedlichen Gebrauchswert","is_correct":true},{"id":"024-1","answer":"bedingt durch individuelle Motorik und unterschiedliche Bewegungserfahrung der Schüler, sprechen einzelne Technikformen gewisse Schüler mehr an, andere weniger","is_correct":true},{"id":"024-2","answer":"nur ein Lehrer, der viele Technikformen schulen kann, ist ein guter Lehrer und wird von der Gruppe akzeptiert","is_correct":false}]},{"id":"025","question":"Warum sollte man beim Demonstrieren gelegentlich auch auf die Schüler zufahren?","answers":[{"id":"025-0","answer":"damit man während der Fahrt kommentieren kann","is_correct":false},{"id":"025-1","answer":"um den Unterricht aufzulockern","is_correct":false},{"id":"025-2","answer":"damit die Schüler den Bewegungsablauf auch von vorne sehen und bestimmte Aspekte besser erkannt werden können","is_correct":true}]},{"id":"026","question":"Welche Lernstufen dominieren beim Unterrichtsschwerpunkt „Verbessern“?","answers":[{"id":"026-0","answer":"Automatisieren","is_correct":true},{"id":"026-1","answer":"Aneignen","is_correct":false},{"id":"026-2","answer":"Vertiefen","is_correct":true}]},{"id":"027","question":"Was ist der Vorteil der beidseitigen Lehrmethodik?","answers":[{"id":"027-0","answer":"der Lehrer hat es leichter bei der Aufgabenwahl","is_correct":true},{"id":"027-1","answer":"die Zeit der Elementarschule verkürzt sich","is_correct":false},{"id":"027-2","answer":"die Schüler machen eine größere, umfangreicherere Bewegungserfahrung","is_correct":true}]},{"id":"028","question":"Der Lehrer sollte im Lernprozess fortschreiten ...","answers":[{"id":"028-0","answer":"erst wenn eine Technik perfekt erlernt ist","is_correct":false},{"id":"028-1","answer":"wenn der Schüler die Übung dreimal gefahren ist","is_correct":false},{"id":"028-2","answer":"wenn eine Technik etwa in der Grobform beherrscht wird","is_correct":true}]},{"id":"029","question":"Was ist das Wichtigste bei einer Demonstration?","answers":[{"id":"029-0","answer":"gute Pisten- und Schneeverhältnisse","is_correct":false},{"id":"029-1","answer":"deutlich erkennbare Bewegungsausführung","is_correct":true},{"id":"029-2","answer":"gleichzeitig mehrere Bewegungsabläufe demonstrieren","is_correct":false}]},{"id":"030","question":"Welche Aktion ist beim Aufwärmen sinnvoll?","answers":[{"id":"030-0","answer":"Beweglichkeitsdehnen","is_correct":false},{"id":"030-1","answer":"Anregung des Kreislaufes","is_correct":true},{"id":"030-2","answer":"koordinative Aufgaben und Spiele","is_correct":true}]},{"id":"031","question":"Was ist beim Materialcheck bei den Schülern zu Beginn des Kurses zu beachten?","answers":[{"id":"031-0","answer":"das alle über geeignete Kleidung, Handschuhe und Schneebrille verfügen","is_correct":true},{"id":"031-1","answer":"das die Bindung in der Größe zu den Schuhen passt","is_correct":true},{"id":"031-2","answer":"das alle die Schuhe richtig geschlossen haben","is_correct":true}]},{"id":"032","question":"Sie wollen einen Umlaufbetrieb in Ihren Unterricht einplanen. Was bedeutet dies für Sie und Ihre Organisationsplanung?","answers":[{"id":"032-0","answer":"Sie arbeiten mit Ihrer Gruppe in ständig wechselnden Geländeformen","is_correct":false},{"id":"032-1","answer":"Sie bleiben in einem (übersichtlichem) Lernumfeld","is_correct":true},{"id":"032-2","answer":"Sie bilden Kleingruppen und lassen jede Gruppe verschiedene Übungsphasen bewältigen","is_correct":false}]},{"id":"033","question":"Sie entschließen sich zur Arbeit mit Geländeformen. Worauf achten sie bei der Auswahl der Geländeform?","answers":[{"id":"033-0","answer":"sie sollen flach, eben, steil, mittelsteil, sehr steil sein","is_correct":false},{"id":"033-1","answer":"sie müssen mindestens einen Knick, Graben, Gegenhang oder weitere Geländeformen haben","is_correct":false},{"id":"033-2","answer":"die gewählte Geländeform soll lernzielorientiert sein und den Schüler nicht überfordern","is_correct":true}]},{"id":"034","question":"Wofür steht die Abkürzung ATTL?","answers":[{"id":"034-0","answer":"Anfahrt, Take-off, Trick, Landung","is_correct":true},{"id":"034-1","answer":"Approach, Timing, Transition, Lift","is_correct":false},{"id":"034-2","answer":"Approach, Transition, Timing, Lift","is_correct":false}]},{"id":"035","question":"Beim Freestyle-Unterricht wird von Keyskills gesprochen. Welcher Punkt gehört hier nicht dazu?","answers":[{"id":"035-0","answer":"Press","is_correct":false},{"id":"035-1","answer":"Pop","is_correct":false},{"id":"035-2","answer":"Tweak","is_correct":true},{"id":"035-3","answer":"Rotation","is_correct":false},{"id":"035-4","answer":"Bone","is_correct":true}]},{"id":"036","question":"Welche Art von Box eignet sich besonders für Einsteiger?","answers":[{"id":"036-0","answer":"Downbox","is_correct":false},{"id":"036-1","answer":"Rainbowbox","is_correct":false},{"id":"036-2","answer":"Straightbox","is_correct":true}]},{"id":"037","question":"Welcher Kickertyp eignet sich besonders für Einstieger?","answers":[{"id":"037-0","answer":"Step-up","is_correct":false},{"id":"037-1","answer":"Table-top","is_correct":true},{"id":"037-2","answer":"Roller","is_correct":false}]},{"id":"038","question":"Welches Lernziel passt NICHT in die Lernebene Rot:","answers":[{"id":"038-0","answer":"Snowboarden mit erweiterten Freestyle-Elementen","is_correct":false},{"id":"038-1","answer":"Variables Kurvenfahren mit verbesserter Steuerqualität","is_correct":false},{"id":"038-2","answer":"Erste Freestyle-Elemente auf der Piste","is_correct":true}]},{"id":"039","question":"Die Gleichgewichtssituation im alpinen Schneesport kann wie folgt benannt werden:","answers":[{"id":"039-0","answer":"stabil","is_correct":false},{"id":"039-1","answer":"instabil","is_correct":false},{"id":"039-2","answer":"labil","is_correct":true}]},{"id":"040","question":"Zu den Bewegungsspielräumen auf dem Snowboard gehören:","answers":[{"id":"040-0","answer":"Richtung","is_correct":true},{"id":"040-1","answer":"Tempo","is_correct":false},{"id":"040-2","answer":"Steuerung","is_correct":false},{"id":"040-3","answer":"Umfang","is_correct":true},{"id":"040-4","answer":"Timing","is_correct":true}]},{"id":"041","question":"Welche Aussage(n) bezüglich des Gleichgewichts in einer dynamischen Fahrsituation beim Snowboarden sind richtig?","answers":[{"id":"041-0","answer":"ein Körper ist im Gleichgewicht wenn der Schwerpunkt über der Unterstützungsfläche ist.","is_correct":false},{"id":"041-1","answer":"je näher die Resultierende aller Kraftvektoren am Zentrum der Unterstützungsfläche ist, desto stabiler ist der Gleichgewichtszustand.","is_correct":true},{"id":"041-2","answer":"je größer die Unterstützungsfläche, desto stabiler ist die Gleichgewichtssituation.","is_correct":true}]},{"id":"042","question":"Hochwertiges Kurvenfahren ist gekennzeichnet durch:","answers":[{"id":"042-0","answer":"Verlagerung des Körperschwerpunkts bergwärts","is_correct":false},{"id":"042-1","answer":"schnellen Kantwechsel","is_correct":true},{"id":"042-2","answer":"angepasster Steuerqualität bei sportlich hohem Tempo","is_correct":false}]},{"id":"043","question":"Welche der nachfolgenden Aussagen ist richtig? Der Radius einer Kurve wird kleiner wenn...","answers":[{"id":"043-0","answer":"der Aufkantwinkel des Snowboards vergrößert wird","is_correct":true},{"id":"043-1","answer":"der Oberkörper in Richtung Kurvenmitte gelehnt wird","is_correct":false},{"id":"043-2","answer":"die Länge des Snowboards bei gleichbleibender Taillierung zunimmt","is_correct":false}]},{"id":"044","question":"Welche der folgenden Aussage ist falsch? Die Fliehkraft...","answers":[{"id":"044-0","answer":"wird größer bei zunehmender Geschwindigkeit.","is_correct":false},{"id":"044-1","answer":"wird größer bei größer werdendem Radius.","is_correct":true},{"id":"044-2","answer":"ist abhängig von der Masse des Snowboarders.","is_correct":false}]},{"id":"045","question":"Eine Entlastung des Snowboards bei der Kurvenfahrt kann erreicht werden durch...","answers":[{"id":"045-0","answer":"ein Abbremsen einer Tiefbewegung.","is_correct":false},{"id":"045-1","answer":"ein Abbremsen einer Hochbewegung.","is_correct":false},{"id":"045-2","answer":"eine explosive Tiefbewegung.","is_correct":true}]},{"id":"046","question":"Verlagerungen des Körperschwerpunktes können...","answers":[{"id":"046-0","answer":"zu Veränderungen im Kurvenradius führen.","is_correct":true},{"id":"046-1","answer":"zu Belastungsänderungen entlang der Boardlängsachse verwendet werden.","is_correct":true},{"id":"046-2","answer":"zur Kurveneinleitung herangezogen werden.","is_correct":true}]},{"id":"047","question":"Wie kann die Größe der Radien verändert werden? Durch …","answers":[{"id":"047-0","answer":"Ändern des Kantwinkels","is_correct":true},{"id":"047-1","answer":"Herabsetzten des Kantendruckes","is_correct":true},{"id":"047-2","answer":"Torsion des Brettes","is_correct":true}]},{"id":"048","question":"Welche Gründe sprechen für eine Vertikalbewegung?","answers":[{"id":"048-0","answer":"ökonomischer Einsatz der Muskeltätigkeit","is_correct":true},{"id":"048-1","answer":"Bodenunebenheiten können besser ausgeglichen werden","is_correct":true},{"id":"048-2","answer":"steuerbare Be- und Entlastung","is_correct":true}]},{"id":"049","question":"Welche Aussage beschreibt Bewegungen des Boards beim geschnittenen Kurvenfahren in der Kurvensteuerung:","answers":[{"id":"049-0","answer":"Nose und Tail folgen exakt derselben Spur","is_correct":true},{"id":"049-1","answer":"Board ist kaum durchgebogen","is_correct":false},{"id":"049-2","answer":"Board bewegt sich nahe der Falllinie","is_correct":false}]},{"id":"050","question":"Welche Möglichkeiten für eine Kurvenlage gibt es?","answers":[{"id":"050-0","answer":"Ganzkörperkippen","is_correct":true},{"id":"050-1","answer":"Hüftkippen","is_correct":false},{"id":"050-2","answer":"Kniekippen","is_correct":true},{"id":"050-3","answer":"Armkippen","is_correct":false},{"id":"050-4","answer":"Kopfnicken","is_correct":false},{"id":"050-5","answer":"Hüftbeugen","is_correct":false},{"id":"050-6","answer":"Oberkörperkippen","is_correct":false}]},{"id":"051","question":"Welche Keyskills sind nötig, um den Trick „Nosepress“ auf einer Box erfolgreich durchzuführen?","answers":[{"id":"051-0","answer":"Press","is_correct":true},{"id":"051-1","answer":"Rotation","is_correct":false},{"id":"051-2","answer":"Pop","is_correct":true}]},{"id":"052","question":"Bei einem BS Boardslide kommt es immer wieder zum Sturz. Welche Ursachen sind möglich?","answers":[{"id":"052-0","answer":"zügiges Tempo","is_correct":false},{"id":"052-1","answer":"zu gestreckte Körperposition","is_correct":true},{"id":"052-2","answer":"tiefer Körperschwerpunkt","is_correct":false},{"id":"052-3","answer":"Keine Blickführung","is_correct":true}]},{"id":"053","question":"Was ist bei der Demonstration eines „Basic Jump’s“ auf einem Kicker zu beachten?","answers":[{"id":"053-0","answer":"Kurvenfahren in der Anfahrt, um Tempo kontrollieren zu können","is_correct":false},{"id":"053-1","answer":"Kontinuierliche Streckung entgegen der wirkenden Kräfte über die ganze Transition","is_correct":true},{"id":"053-2","answer":"Vor der Landung eine kompakte Position einnehmen.","is_correct":false},{"id":"053-3","answer":"Mit plan gestelltem Brett anfahren","is_correct":true}]},{"id":"054","question":"Tordieren...","answers":[{"id":"054-0","answer":"... beschreibt eine Verwringung des Brettes quer zur Brettlängsachse","is_correct":false},{"id":"054-1","answer":"... beschreibt eine Verwringung des Brettes entlang Brettlängsachse","is_correct":true},{"id":"054-2","answer":"... ist eine Fahrtechnik die aus dem muskulären Beriech der Hüftrotation initiiert wird","is_correct":false}]},{"id":"055","question":"In welcher Reihenfolge treten die einzelnen Phasen beim Kurvenfahren auf?","answers":[{"id":"055-0","answer":"Steuern - Kurvenwechsel – Steuern","is_correct":true},{"id":"055-1","answer":"Umkanten - Kurvenwechsel – Steuern","is_correct":false},{"id":"055-2","answer":"Kurvenausfahrt - Kurvenwechsel - Umkanten","is_correct":false}]},{"id":"056","question":"Sie befahren mit Ihrer Gruppe stark gegliedertes Gelände und wechseln von einem flachen in ein steiles Gelände. Mit welchen mechanischen Wirkungen ist beim Fahren zu rechnen?","answers":[{"id":"056-0","answer":"Auftreten von Vorlage","is_correct":false},{"id":"056-1","answer":"Auftreten von Rücklage","is_correct":true},{"id":"056-2","answer":"Tiefbewegung des Körpers","is_correct":false}]},{"id":"057","question":"Wodurch kann Seitrutschen ausgelöst werden?","answers":[{"id":"057-0","answer":"durch Auflösen oder Verringern der Fersen- bzw. Ballenbelastung wird das Board flach gestellt und rutscht entlang der Falllinie ab","is_correct":true},{"id":"057-1","answer":"durch Umkanten und Tiefgehen","is_correct":false},{"id":"057-2","answer":"durch Strecken der Beine und Oberkörper talwärts neigen","is_correct":false}]},{"id":"058","question":"Was wird unter einer Bewegungssteuerung verstanden?","answers":[{"id":"058-0","answer":"Anpassen der Bewegung an das Gelände","is_correct":false},{"id":"058-1","answer":"Steuern der Bewegung des Brettes durch den Schnee","is_correct":false},{"id":"058-2","answer":"Planung und Abstimmung aller notwendigen Körper- Und Teilkörperbewegungen","is_correct":true}]},{"id":"059","question":"Welches gehört nicht zu den snowboardtechnischen Merkmalen?","answers":[{"id":"059-0","answer":"Beinarbeit","is_correct":true},{"id":"059-1","answer":"Bewegungsfluss","is_correct":false},{"id":"059-2","answer":"Beinaktion","is_correct":false}]},{"id":"060","question":"Welches Tool ist beim Fortgeschrittenenunterricht mit der Zielsetzung \"Carven\" vorrangig zu schulen?","answers":[{"id":"060-0","answer":"Rotation","is_correct":false},{"id":"060-1","answer":"Vertikalbewegung","is_correct":false},{"id":"060-2","answer":"Kantbewegung","is_correct":true}]},{"id":"061","question":"Welche Fahrtechnik ist in buckligem Gelände funktionell?","answers":[{"id":"061-0","answer":"starkes Drücken mit dem hinteren Bein","is_correct":false},{"id":"061-1","answer":"explosive Hochbewegung zum Überspringen der Buckel","is_correct":false},{"id":"061-2","answer":"Ausgleichstechnik durch aktives Schlucken der Buckel","is_correct":true}]},{"id":"062","question":"Bei welcher Kombination aus Belastung und Auflagefläche ist der Kantendruck am größten?","answers":[{"id":"062-0","answer":"bei großer Belastung und geringer Auflagefläche","is_correct":true},{"id":"062-1","answer":"bei geringer Belastung und großer Auflagefläche","is_correct":false},{"id":"062-2","answer":"bei großer Belastung und großer Auflagefläche","is_correct":false}]},{"id":"063","question":"Über welche Sinne können wir das Snowboardfahren erlernen?","answers":[{"id":"063-0","answer":"optischer Sinn, origineller Sinn","is_correct":false},{"id":"063-1","answer":"Sehsinn, Hörsinn, Gleichgewichtssinn, Tastsinn, Bewegungssinn","is_correct":true},{"id":"063-2","answer":"visuell und vestibulär","is_correct":true}]},{"id":"064","question":"Welche Sinnesorgane sind an der Rückmeldung über eine bestimmte Bewegung beteiligt?","answers":[{"id":"064-0","answer":"Auge, Ohr, Tastrezeptoren","is_correct":true},{"id":"064-1","answer":"Rotationssinn, Translationssinn","is_correct":false},{"id":"064-2","answer":"Gleichgewichtsorgan- Rezeptoren zur Wahrnehmung der Gelenkstellungen","is_correct":false}]},{"id":"065","question":"Von welcher bestimmten Art der Bewegungsvorstellung spricht man, wenn man ein optisches Bild von einer Bewegung vor sich hat?","answers":[{"id":"065-0","answer":"innere Bewegungsvorstellung","is_correct":false},{"id":"065-1","answer":"äußere Bewegungsvorstellung","is_correct":true},{"id":"065-2","answer":"differenzierte Bewegungsvorstellung","is_correct":false}]},{"id":"066","question":"Wie kann die Grobform einer Bewegung charakterisiert werden?","answers":[{"id":"066-0","answer":"Einzelteile im Ablauf der Bewegungsausführung stimmen grob zusammen, die Phasenstruktur der Bewegung ist richtig ausgeprägt","is_correct":true},{"id":"066-1","answer":"Einzelteile im Ablauf der Bewegungsausführung stimmen noch nicht zusammen, die Bewegung zerfällt in Einzelaktionen, die räumlich-zeitliche Gliederung der Bewegung ist noch schlecht ausgebildet","is_correct":false},{"id":"066-2","answer":"überflüssige Bewegungen fallen weg, äußere Einflüsse wie Wetter und Sicht werden gemeistert, die Harmonie der Bewegung ist noch sehr grob","is_correct":false}]},{"id":"067","question":"Durch was werden allgemeine Bewegungsempfindungen erschlossen?","answers":[{"id":"067-0","answer":"Körpergefühle","is_correct":true},{"id":"067-1","answer":"Verstandesleistungen","is_correct":false},{"id":"067-2","answer":"Lauf- und Fahrgefühle","is_correct":true}]},{"id":"068","question":"Was wird beim Wechsel zwischen Forward- und Switchfahren nicht verändert?","answers":[{"id":"068-0","answer":"Fahrtrichtung","is_correct":false},{"id":"068-1","answer":"Grundposition","is_correct":true},{"id":"068-2","answer":"Tempo","is_correct":false}]},{"id":"069","question":"Welcher Begriff / Welche Begriffe gehört / gehören NICHT zu den TURIs?","answers":[{"id":"069-0","answer":"Tempo","is_correct":true},{"id":"069-1","answer":"Intensität","is_correct":false},{"id":"069-2","answer":"Dauer","is_correct":true},{"id":"069-3","answer":"Umfang","is_correct":false},{"id":"069-4","answer":"Zeitpunkt","is_correct":true}]},{"id":"070","question":"Ein Snowboardschüler im Anfängerbereich schafft es beim Kurvenfahren nicht über die Falllinie zu drehen und stürzt daraufhin nach unkontrollierter Tempozunahme häufig. Nennen sie hierfür mögliche Fehlerquellen!","answers":[{"id":"070-0","answer":"Belastungsverteilung beim Kurvenwechsel auf dem hinteren Bein","is_correct":true},{"id":"070-1","answer":"Zu starke Rotation von Hüfte und Knie in Kurvenrichtung","is_correct":false},{"id":"070-2","answer":"Belastungsverteilung beim Kurvenwechsel auf dem vorderen Bein","is_correct":false}]},{"id":"071","question":"Welche Beschreibung trifft für das Schrägrutschen zu?","answers":[{"id":"071-0","answer":"Rutschen in der Falllinie, Körpergewicht ist mittig verteilt","is_correct":false},{"id":"071-1","answer":"Rutschen mit leicht gebeugten Knie, Fersen in den Schnee drücken","is_correct":false},{"id":"071-2","answer":"Rutschen mit verstärkter Belastungsverteilung auf einem Bein","is_correct":true}]},{"id":"072","question":"Ein Snowboardschüler stürzt beim Einfahren in die Kurve nach hinten innen. Welches Verhalten des Schülers könnte hierzu führen?","answers":[{"id":"072-0","answer":"Angst des Schülers","is_correct":true},{"id":"072-1","answer":"zu starkes Aufkanten des Boards","is_correct":true},{"id":"072-2","answer":"deutliche Belastungsverteilung auf dem hinteren Bein nach Beginn der Kurve","is_correct":true}]},{"id":"073","question":"Wodurch kann beim Fahren das Board entlastet werden?","answers":[{"id":"073-0","answer":"Abbremsen einer Hochbewegung","is_correct":true},{"id":"073-1","answer":"deutliche Belastungsverteilung auf das vordere Bein zu Beginn der Kurve","is_correct":false},{"id":"073-2","answer":"schnelles Hochgehen","is_correct":false}]},{"id":"074","question":"Zu welchem Zeitpunkt wird das Snowboard bei einem Sprung im Stand verstärkt belastet?","answers":[{"id":"074-0","answer":"am Ende der Streckbewegung","is_correct":false},{"id":"074-1","answer":"am Anfang der Streckbewegung","is_correct":true},{"id":"074-2","answer":"während des Tiefgehens als Auftaktbewegung für den Absprung","is_correct":false}]},{"id":"075","question":"Was ist das Wichtigste bei einer Demonstration?","answers":[{"id":"075-0","answer":"gute Pisten- und Schneeverhältnisse","is_correct":false},{"id":"075-1","answer":"deutlich erkennbare Bewegungsausführung","is_correct":true},{"id":"075-2","answer":"gleichzeitig mehrere Bewegungsabläufe demonstrieren","is_correct":false}]},{"id":"076","question":"Bei einem Basic Jump über einen Kicker...","answers":[{"id":"076-0","answer":"sollte stets eine kompakte Körperposition in der Flugphase eingenommen werden","is_correct":true},{"id":"076-1","answer":"ist es unerlässlich sich immer mit voller Kraft vom Absprung abzudrücken um möglichst hoch raus zu kommen damit man die kompakte Flugphase sehr deutlich demonstrieren kann","is_correct":false},{"id":"076-2","answer":"ist es nie sinnvoll von einer der Kanten (FS oder BS) abzuspringen","is_correct":false}]},{"id":"077","question":"Beim Kurvenfahren mit Beugen der Beine:","answers":[{"id":"077-0","answer":"ist der KSP zum Zeitpunkt des Kurvenwechsels am tiefsten","is_correct":false},{"id":"077-1","answer":"geht man in der Steuerphase dosiert in die Knie","is_correct":true},{"id":"077-2","answer":"ist das Timing so zu legen, dass eine Belastung zum Umkanten erzeugt wird.","is_correct":false}]},{"id":"078","question":"Wie sieht das Spurbild einer geschnittenen Kurve aus?","answers":[{"id":"078-0","answer":"die Linie der Nose und des Tails verlaufen parallel","is_correct":false},{"id":"078-1","answer":"der Abstand der Linie von Nose und Tail vergrößern sich","is_correct":false},{"id":"078-2","answer":"Nose und Tail folgen der gleichen Linie","is_correct":true}]},{"id":"079","question":"Welche der folgenden Aktionen ist zur Verstärkung des Kantendrucks sinnvoll?","answers":[{"id":"079-0","answer":"Aufrichten des Oberkörpers","is_correct":true},{"id":"079-1","answer":"Rotation der Hüfte zum Kurvenmittelpunkt","is_correct":false},{"id":"079-2","answer":"Absenken des Körperschwerpunkts zum Kurvenmittelpunkt","is_correct":false}]},{"id":"080","question":"Je stärker Snowboard tailliert ist, desto...","answers":[{"id":"080-0","answer":"länger ist die effektive Kantenlänge.","is_correct":false},{"id":"080-1","answer":"größer ist der mögliche Kurvenradius.","is_correct":false},{"id":"080-2","answer":"kleiner ist der mögliche Kurvenradius.","is_correct":true}]},{"id":"081","question":"Kurvenfahren mit optimaler Steuerqualität bedeutet:","answers":[{"id":"081-0","answer":"im Kurvenverlauf möglichst geschnittenes Kurvenfahren","is_correct":true},{"id":"081-1","answer":"im Kurvenverlauf durchgehend geschnittenes Kurvenfahren","is_correct":false},{"id":"081-2","answer":"Driften in die Kurve, schneiden aus der Kurve, gleichmäßiger Druckaufbau","is_correct":false}]},{"id":"082","question":"Welche der folgenden Aussagen zum Begriff des Kurvenwinkels ist richtig?","answers":[{"id":"082-0","answer":"zwischen Kurvenwinkel und Kurvenradius besteht immer ein Zusammenhang","is_correct":false},{"id":"082-1","answer":"es kann mit demselben Kurvenradius ein unterschiedlicher Kurvenwinkel gefahren werden","is_correct":true},{"id":"082-2","answer":"nahe der Falllinie fahren heißt mit großen Kurvenwinkeln fahren","is_correct":false}]},{"id":"083","question":"Zum kontrollierten Befahren eines steilen Hanges wähle ich optimalerweise Kurven mit...","answers":[{"id":"083-0","answer":"große Radien und große Kurvenwinkel","is_correct":false},{"id":"083-1","answer":"mittlere Radien und kleine Kurvenwinkel","is_correct":false},{"id":"083-2","answer":"kleinen Radien und großen Kurvenwinkeln","is_correct":true}]},{"id":"084","question":"Die Definition für den Kurvenwinkel lautet:","answers":[{"id":"084-0","answer":"der Kurvenwinkel ist durch die Fahrtrichtung am Kurvenanfang und die Abweichung von der Falllinie bestimmt","is_correct":false},{"id":"084-1","answer":"der Kurvenwinkel ist durch die Fahrtrichtung am Kurvenanfang und durch die Fahrtrichtung am Kurvenende bestimmt","is_correct":true},{"id":"084-2","answer":"der Kurvenwinkel ist durch den Radius und die Abweichung von der Falllinie bestimmt","is_correct":false}]},{"id":"085","question":"Was heißt \"eine Kurve aussteuern\" unter Verwendung der Begriffe Kurvenradius und Kurvenwinkel?","answers":[{"id":"085-0","answer":"die Kurve mit kleinem Winkel und großem Radius fahren","is_correct":false},{"id":"085-1","answer":"die Kurve mit großem Winkel unabhängig vom Radius fahren","is_correct":true},{"id":"085-2","answer":"das Abbrechen einer Kurvenfahrt bei zu großem Kurvenradius und Kurvenwinkel","is_correct":false}]},{"id":"086","question":"Je größer der Kantwinkel und je höher die Geschwindigkeit, desto...","answers":[{"id":"086-0","answer":"größer wird der Kurvenradius","is_correct":false},{"id":"086-1","answer":"größer werden die Fliehkräfte","is_correct":true},{"id":"086-2","answer":"kleiner werden die Fliehkräfte","is_correct":false}]},{"id":"087","question":"Kurvenfahren mit höchster Steuerqualität bedeutet:","answers":[{"id":"087-0","answer":"im Kurvenverlauf möglichst geschnittenes Kurvenfahren","is_correct":false},{"id":"087-1","answer":"im Kurvenverlauf geschnittenes Kurvenfahren","is_correct":true},{"id":"087-2","answer":"optimale Belastung im Kurvenverlauf","is_correct":false}]},{"id":"088","question":"Zu welchem Tool gehört die Aktion \"Beine beugen\"?","answers":[{"id":"088-0","answer":"Vertikalbewegung","is_correct":true},{"id":"088-1","answer":"Rotation","is_correct":false},{"id":"088-2","answer":"Umkanten","is_correct":false}]},{"id":"089","question":"Bei einem 360° (Sprung mit einer Drehung über 360 Grad) wird über folgende Körperachse gedreht:","answers":[{"id":"089-0","answer":"Longitudinalachse","is_correct":true},{"id":"089-1","answer":"Transversalachse","is_correct":false},{"id":"089-2","answer":"Sagitalachse","is_correct":false}]},{"id":"090","question":"Wann ist der Kantendruck am größten?","answers":[{"id":"090-0","answer":"nach Abschluss der Hochbewegung","is_correct":false},{"id":"090-1","answer":"bei großer Belastung und großer Auflagefläche","is_correct":false},{"id":"090-2","answer":"bei großer Belastung und geringer Auflagefläche","is_correct":true}]},{"id":"091","question":"Es gibt eine räumliche und eine funktionelle Unterteilung einer Kurve. Welche der folgenden Aussagen dazu sind korrekt:","answers":[{"id":"091-0","answer":"Kurveneinfahrt / Kurvenwechsel und Kurvenausfahrt / Kurvensteuerung","is_correct":false},{"id":"091-1","answer":"der Kurvenwechsel ist im vergleich zur Kurvensteuerung eine zeitlich kurze Phase im Kurvenverlauf","is_correct":true},{"id":"091-2","answer":"Kurveneinfahrt und Kurvenausfahrt werden vom Scheitelpunkt der Kurve unterteilt","is_correct":true},{"id":"091-3","answer":"in der Kurvenausfahrt sind die Fliehkräfte beim geschnittenen Kurvenfahren am niedrigsten","is_correct":false}]},{"id":"092","question":"Die bewegungsbereite Position...","answers":[{"id":"092-0","answer":"ist gekennzeichnet durch relativ gestreckte Gelenkpositionen verteilt über den gesamten Körper","is_correct":false},{"id":"092-1","answer":"sollte in jeder Fahrsituation angestrebt werden","is_correct":false},{"id":"092-2","answer":"ermöglicht Bewegungen zu jedem Zeitpunkt in alle Richtungen und schließt Endpositionen aus","is_correct":true}]},{"id":"093","question":"Der Bewegungsfluss","answers":[{"id":"093-0","answer":"ist beschrieben durch fließende, dynamische Bewegungen, die dabei helfen das labile Gleichgewicht beim Snowboarden zu regulieren.","is_correct":true},{"id":"093-1","answer":"gehört nicht zu den Grundmerkmalen des Snowboardens","is_correct":false},{"id":"093-2","answer":"ist in eine Unterkategorie von TOOLs und TURIs einzuordnen","is_correct":false}]},{"id":"094","question":"Die Beinaktion","answers":[{"id":"094-0","answer":"gehört zwar zu den Grundmerkmalen des Snowboardens (BBB) ist aber für geübtere Fahrer außer Acht zu lassen","is_correct":false},{"id":"094-1","answer":"besagt, dass die Bewegungen aus den Beinen initiiert werden sollen. Denn der kürzere Hebel bewirkt eine effektivere Bewegungsausführung.","is_correct":true},{"id":"094-2","answer":"ist eins der TOOLs und ist durch die Vertikalbewegung definiert","is_correct":false}]},{"id":"095","question":"Was gehört zu den Sorgfaltspflichten eines jeden Schneesport Lehrers","answers":[{"id":"095-0","answer":"Auf geeignetes Material achten und den Zustand und fehlerfreie Funktion kontrollieren","is_correct":true},{"id":"095-1","answer":"FIS Regeln in Schriftform an die Schüler aushändigen","is_correct":false},{"id":"095-2","answer":"überforderte Schüler von Gruppe trennen und Pause machen lassen.","is_correct":false}]},{"id":"096","question":"Was sollt zur Standardausrüstung eines jeden Snowboardlehrers gehören?","answers":[{"id":"096-0","answer":"LVS Gerät, Schaufel und Sonde","is_correct":false},{"id":"096-1","answer":"1. Hilfe Set, Notizblock und Stift, Mobiltelefon, Personalausweis, kleines handliches Tool","is_correct":true},{"id":"096-2","answer":"Kamera oder Tablet mit Kamera und Videoanalysesoftware, Snowboardfigur mit welcher bestimmte Inhalte besser demonstriert werden können","is_correct":false}]},{"id":"097","question":"Kann ein Snowboardlehrer für die Verletzungen eines verunfallten Schülers haftbar gemacht werden?","answers":[{"id":"097-0","answer":"nie, ein Snowboardschüler ist immer für sein Handeln selbst verantwortlich","is_correct":false},{"id":"097-1","answer":"ja, in bestimmen Fällen","is_correct":true},{"id":"097-2","answer":"nur sehr selten, wenn der Snowboardlehrer mit einem Schüler kollidiert","is_correct":false}]},{"id":"098","question":"Der Deutsche Skilehrerverband (DSLV) ist","answers":[{"id":"098-0","answer":"zuständig für die Betreuung der Spitzenathleten im Schneesport","is_correct":false},{"id":"098-1","answer":"ist kein Mitglied in der ISIA (internationaler Skilehrerverband – International Ski Instructors Association)","is_correct":false},{"id":"098-2","answer":"ist für die Ausbildung zum Berufsski- und Berufsnowboardlehrer zuständig","is_correct":true}]},{"id":"099","question":"Welche Aussagen über die gesetzliche Grundlagen für die Tätigkeit als Schneesportlehrer sind falsch:","answers":[{"id":"099-0","answer":"erwerbsmäßiger Unterricht darf nur von einem Staatlich geprüften Ski- oder Snowboardlehrer erteilt werden","is_correct":false},{"id":"099-1","answer":"Der Leiter muss im vierjährigen Turnus an einem durch die TUM anerkannten Fortbildungslehrgang teilnehmen","is_correct":true},{"id":"099-2","answer":"Der Leiter einer Schneesportschule darf weitere Staatlich geprüfte Ski-/Snowboardlehrer einsetzen","is_correct":false},{"id":"099-3","answer":"Der Level 3 Lehrer darf unter der Aufsicht eines Staatlich geprüften Ski-/Snowboardlehrer tätig sein, wobei ein Staatlich geprüfter Lehrer unbegrenzt Level 3 Lehrer einsetzen kann","is_correct":false}]},{"id":"100","question":"Gletscher-Snowboardfahren auf Pisten erfreut sich im Rahmen des Breitensports wachsender Beliebtheit. In der Ausrüstung darf auf keinen Fall fehlen:","answers":[{"id":"100-0","answer":"Seil für Spaltenbergung","is_correct":false},{"id":"100-1","answer":"Karten des Skigebiets","is_correct":false},{"id":"100-2","answer":"Sonnenschutz jeglicher Art","is_correct":true}]},{"id":"101","question":"Sie sind als Snowboardlehrer mit Ihrer Gruppe auf markierten Pisten unterwegs. Welche Markierungen sind besonders zu beachten?","answers":[{"id":"101-0","answer":"Hinweistafeln für \"blaue\" und \"rote\" Pisten","is_correct":false},{"id":"101-1","answer":"Markierungen zur Pistenbegrenzung","is_correct":true},{"id":"101-2","answer":"Sperrschilder an Pistenabzweigungen","is_correct":true}]},{"id":"102","question":"Der Deutsche Skilehrerverband ist ...","answers":[{"id":"102-0","answer":"ein eigenständiger Interessenverband","is_correct":true},{"id":"102-1","answer":"Mitglied im Internationalen Skiverband (FIS)","is_correct":false},{"id":"102-2","answer":"Mitglied im Internationalen Skilehrerverband (ISIA)","is_correct":true}]},{"id":"103","question":"Die FIS-Pistenregeln geben Empfehlungen für ...","answers":[{"id":"103-0","answer":"das Verhalten der Schneesportler auf geöffneten Pisten","is_correct":true},{"id":"103-1","answer":"den anfängergerechten Pistenausbau eines Wintersportgebietes","is_correct":false},{"id":"103-2","answer":"die Pistenwahl durch den Schneesportler","is_correct":false}]},{"id":"104","question":"Welchen Rechtscharakter haben die FIS-Verhaltensregeln?","answers":[{"id":"104-0","answer":"sie haben Gesetzeskraft","is_correct":false},{"id":"104-1","answer":"sie sind durch jahrzehntelange Bewährung zu Gewohnheitsrecht erstarkt und haben in der Rechtsanwendung denselben Stellenwert wie etwa die Straßenverkehrsordnung","is_correct":true},{"id":"104-2","answer":"sie sind eine unverbindliche Empfehlung und haben keinerlei Rechtswirkung","is_correct":false}]},{"id":"105","question":"Du fährst als einziger qualifizierter Schneesportlehrer mit Freunden in den Winterurlaub. Alle Hänge und Abfahrten abseits der Piste werden gemeinsam ausgewählt. Im Falle eines Lawinenunglücks...","answers":[{"id":"105-0","answer":"trifft dich nur eine Teilschuld, da sich alle immer gemeinsam entschlossen haben.","is_correct":false},{"id":"105-1","answer":"trifft dich die Hauptschuld, da du in Schnee- und Lawinenkunde nachweislich am besten Bescheid wusstest.","is_correct":true},{"id":"105-2","answer":"trifft dich keine Schuld, weil keine offizielle Funktion besteht.","is_correct":false}]},{"id":"106","question":"Mit welcher Ausbildungsstufe kann eine Profi-Schule im Deutschen Skilehrerverband angemeldet werden?","answers":[{"id":"106-0","answer":"als diplomierter Sportlehrer","is_correct":false},{"id":"106-1","answer":"Staatlich geprüfter Schneesportlehrer","is_correct":true},{"id":"106-2","answer":"Snowboardlehrer Level 3","is_correct":false}]},{"id":"107","question":"An welcher Stelle soll ein Snowboardlehrer „liften“, wenn er eine Gruppe führt?","answers":[{"id":"107-0","answer":"als letzter der Gruppe zu liften, ist meist die beste Wahl","is_correct":true},{"id":"107-1","answer":"grundsätzlich am Anfang der Gruppe, um seinen Schülern beim Aussteigen zu helfen","is_correct":false},{"id":"107-2","answer":"grundsätzlich in der Mitte der Gruppe, damit er die Übersicht behält","is_correct":false}]},{"id":"108","question":"Bei Durchführung des Unterrichts in Orten, die nicht zum eigenen Schulbereich gehören, ist es üblich...","answers":[{"id":"108-0","answer":"sich auf dem Gemeindeamt zu melden","is_correct":false},{"id":"108-1","answer":"im Fremdenverkehrsbüro vorzusprechen","is_correct":false},{"id":"108-2","answer":"in der ansässigen Wintersportschule vorzusprechen","is_correct":true}]},{"id":"109","question":"Ein notwendiger Aufstieg sollte auf einer offiziell geöffneten Piste","answers":[{"id":"109-0","answer":"jeweils mitten in der Piste erfolgen, damit nach beiden Seiten Platz zum Ausweichen bleibt","is_correct":false},{"id":"109-1","answer":"mit angeschnallten Wintersportgerät unter Leitung eines Schneesportlehrer an beliebig erfolgen","is_correct":false},{"id":"109-2","answer":"nur am Pistenrand vollzogen werden","is_correct":true}]},{"id":"110","question":"Welche Umweltempfehlungen für Schneesporttreibende sind zutreffend?","answers":[{"id":"110-0","answer":"fahre durch Jungwaldbestand und erfreue dich an verschneiten Bäumen und Stauden","is_correct":false},{"id":"110-1","answer":"fahre nicht über schneefreie Hangstellen und schone die Vegetationsdecke","is_correct":true},{"id":"110-2","answer":"verzichte auf Zweige als Markierungshilfe","is_correct":true}]},{"id":"111","question":"Welche Umweltprobleme können durch den alpinen Schneesport entstehen?","answers":[{"id":"111-0","answer":"Verkehrsbelastungen","is_correct":true},{"id":"111-1","answer":"Schädigung der Fauna und Flora","is_correct":true},{"id":"111-2","answer":"Beschädigung der PKW durch den Gerätetransport","is_correct":false}]},{"id":"112","question":"Müssen Schneesportler einen Sicherheitshelm tragen?","answers":[{"id":"112-0","answer":"ja. Sie müssen eine komplette Ausrüstung bestehend aus Helm, Rückenprotektor und Crashpants sogar beim Après-Ski vorhalten.","is_correct":false},{"id":"112-1","answer":"in den Bundesländern Tirol und Vorarlberg besteht eine Helmpflicht für Schneesportler unter 15 Jahren","is_correct":false},{"id":"112-2","answer":"in Italien müssen Schneesportler unter 14 Jahren einen Helm tragen","is_correct":true},{"id":"112-3","answer":"die Entwicklung geht dahin, das der verantwortungsbewusste Schneesportler einen Helm trägt","is_correct":true}]},{"id":"113","question":"Welche der Regeln für mehr Natur machen Sinn und sind zu beachten?","answers":[{"id":"113-0","answer":"Wildruhezonen und Wildschutzgebiete beachten","is_correct":true},{"id":"113-1","answer":"Im Wald auf den markierten Routen und Wegen bleiben","is_correct":true},{"id":"113-2","answer":"Waldränder und schneefreie Flächen meiden","is_correct":true},{"id":"113-3","answer":"Hunde an der Leine führen. Insbesondere im Wald","is_correct":true}]},{"id":"114","question":"Welche der folgenden Aussagen ist / sind keine fataler/n Irrtum / Irrtümer in Bezug auf die Lawinengefahr","answers":[{"id":"114-0","answer":"lange Schönwetterperioden garantieren sichere Verhältnisse","is_correct":false},{"id":"114-1","answer":"bei dünner Schneedecke ist es nicht gefährlich","is_correct":false},{"id":"114-2","answer":"eingeschneiter Triebschnee ist gefährlich, da er schwer erkannt werden kann","is_correct":false},{"id":"114-3","answer":"nach 2 bis 3 Tagen hat sich die Schneedecke gesetzt und ist tragfähig","is_correct":true},{"id":"114-4","answer":"ein bereits angespurter Hang ist lawinensicher","is_correct":false}]},{"id":"115","question":"Die Schneedecke und deren Eiskristalle unterliegen einer ständigen Veränderung. Um welche Prozesse handelt es sich hierbei?","answers":[{"id":"115-0","answer":"ein ständiges, kontinuierliches Abschmelzen der gesamten Schneedecke","is_correct":false},{"id":"115-1","answer":"Reduktionsaufbau","is_correct":false},{"id":"115-2","answer":"mechanische Umwandlung, aufbauende Umwandlung, abbauende Umwandlung","is_correct":true}]},{"id":"116","question":"Die \"Snowcard\" ist:","answers":[{"id":"116-0","answer":"ein Hilfsmittel zur Beurteilung des Lawinenlageberichts","is_correct":false},{"id":"116-1","answer":"ein Hilfsmittel zur Beurteilung der Lawinengefahr im Gelände","is_correct":true},{"id":"116-2","answer":"ein Hilfsmittel zur Bestimmung der Schneebeschaffenheit","is_correct":false}]},{"id":"117","question":"Welche einfachen Maßnahmen sollten beim Fahren im Gelände beachtet werden?","answers":[{"id":"117-0","answer":"Rinnen und Mulden bevorzugen, kammnahe Lagen meiden, Bergrücken umgehen","is_correct":false},{"id":"117-1","answer":"Entlastungsabstände einhalten, steilste Hangpartien umgehen, Stürze vermeiden","is_correct":true},{"id":"117-2","answer":"LVS-Gerät immer auf empfangen stellen, frische Triebschneeansammlungen umgehen, Verhältnisse zu Beginn prüfen","is_correct":false}]},{"id":"118","question":"Wenn man sich abseits von gesicherten Pisten bewegt, sollte man","answers":[{"id":"118-0","answer":"LVS-Gerät, Schaufel und Sonde mitführen","is_correct":true},{"id":"118-1","answer":"nur Kleidung tragen, die mit dem Recco-System ausgestattet ist","is_correct":false},{"id":"118-2","answer":"Tiefschneeband, Schaufel und Sonde mitführen","is_correct":false},{"id":"118-3","answer":"immer den Pistendienst informieren","is_correct":false}]},{"id":"119","question":"Durch welche Faktoren steigt die Lawinengefahr immer?","answers":[{"id":"119-0","answer":"Neuschneefall","is_correct":false},{"id":"119-1","answer":"schnelle und markante Erwärmung","is_correct":true},{"id":"119-2","answer":"anhaltend schönes Wetter","is_correct":false},{"id":"119-3","answer":"starkem Regen","is_correct":true},{"id":"119-4","answer":"starke Neuschneefälle mit Windeinwirkung","is_correct":true}]},{"id":"120","question":"Wer haftet bei Unfällen abseits des gesicherten Skiraums mit geführten und ungeführten Ski-/ Boardgruppen?","answers":[{"id":"120-0","answer":"der Älteste und Erfahrenste von allen","is_correct":false},{"id":"120-1","answer":"niemand, jeder ist für sich selbst verantwortlich","is_correct":false},{"id":"120-2","answer":"der Höchstqualifizierte von allen","is_correct":true}]},{"id":"121","question":"Folgende Aussage übers LVS-Gerät ist richtig:","answers":[{"id":"121-0","answer":"es ortet jedes andere LVS-Gerät unabhängig vom Hersteller","is_correct":true},{"id":"121-1","answer":"es kann geortet werden von jedem Recco-System","is_correct":false},{"id":"121-2","answer":"es sendet auf der Frequenz von 574 kHz","is_correct":false}]},{"id":"122","question":"Wie wird das alpine Notsignal gesendet?","answers":[{"id":"122-0","answer":"mit akustischen Zeichen: 3x kurz, 3x lang, 3x kurz usw.","is_correct":false},{"id":"122-1","answer":"mit 6 Zeichen in der Minute, eine Minute Pause usw.","is_correct":true},{"id":"122-2","answer":"mit 3 Zeichen in der Minute, eine Minute Pause usw.","is_correct":false}]},{"id":"123","question":"Wie ist das Antwortzeichen auf alpine Notsignale?","answers":[{"id":"123-0","answer":"einen Arm nach oben, einen Arm nach unten strecken","is_correct":false},{"id":"123-1","answer":"3 Zeichen in der Minute, eine Minute Pause usw.","is_correct":true},{"id":"123-2","answer":"6 Zeichen in der Minute, eine Minute Pause usw.","is_correct":false}]},{"id":"124","question":"Wie verhalte ich mich bei plötzlichem Nebeleinfall auf der Piste?","answers":[{"id":"124-0","answer":"von Pistenmarkierung zu Pistenmarkierung fahren oder gehen","is_correct":true},{"id":"124-1","answer":"Abwarten bis die Sicht besser wird","is_correct":false},{"id":"124-2","answer":"hinter anderen Skiläufern herfahren","is_correct":false}]},{"id":"125","question":"Wann ist mit erhöhter Gefahr durch UV-Strahlung zu rechnen?","answers":[{"id":"125-0","answer":"nach Neuschnee in tiefen Lagen","is_correct":false},{"id":"125-1","answer":"nur ab 2.5OO m Höhe","is_correct":false},{"id":"125-2","answer":"bei Nebel bereits in mittleren Höhenlagen","is_correct":true}]},{"id":"126","question":"Welcher Unterschied besteht zwischen örtlichen Erfrierungen und allgemeiner Unterkühlung?","answers":[{"id":"126-0","answer":"Unter örtlichen Erfrierungen versteht man eine meist auf die Körperspitzen(Zehen, Finger, Nase, Ohren) begrenzte Läsion durch Kälteeinwirkung. Die allgemeine Unterkühlung tritt ein, wenn die Körpertemperatur unter 36 °C absinkt. Je nach Schwere ist sie mit Herabsetzung oder Versagen der vitalen Funktionen verbunden.","is_correct":true},{"id":"126-1","answer":"Unter örtlichen Erfrierungen versteht man eine meist auf die äußeren Extremitäten(Zehen, Finger) begrenzte Läsion durch Kälteeinwirkung. Die allgemeine Unterkühlung tritt ein, wenn die Körpertemperatur unter 34 °C absinkt. Ein Versagen der vitalen Funktionen ist nur selten gegeben.","is_correct":false},{"id":"126-2","answer":"Unter örtlichen Erfrierungen versteht man eine meist auf die Körperspitzen (Zehen, Finger, Nase, Ohren) begrenzte Rötung der Haut. Die allgemeine Unterkühlung tritt ein, wenn die Körpertemperatur unter 35 °C absinkt. Es besteht keine vitale Gefährdung.","is_correct":false}]},{"id":"127","question":"Ein Schneesportler ist bei einer steilen Abfahrt schwer gestürzt und glaubt, sich den Unterschenkel gebrochen zu haben. Nennen Sie drei sichere Knochenbruchzeichen!","answers":[{"id":"127-0","answer":"Sichere Knochenbruchzeichen A: normale Beweglichkeit, mögliches Knochenreiben, evtl. Schmerzen","is_correct":false},{"id":"127-1","answer":"Sichere Knochenbruchzeichen B: abnorme Lage (Achsabweichung), atypische Beweglichkeit, Knochenreiben, starke Schmerzen","is_correct":true},{"id":"127-2","answer":"Sichere Knochenbruchzeichen C: abnorme Lage (Achsabweichung), atypische Beweglichkeit, leichte Schmerzen","is_correct":false}]},{"id":"128","question":"Welche Maßnahmen ergreifen Sie im Sinne der Erste-Hilfe-Leistung bei örtlichen Erfrierungen im freien Gelände?","answers":[{"id":"128-0","answer":"Erfrierungen im Gesicht - kenntlich durch leicht gerötete Hautstellen - werden durch sofortiges Aufbringen der warmen Hände erwärmt. Tritt Taubheitsgefühl der Finger auf, so werden durch ein Schütteln der Finger die Durchblutung und Erwärmung gefördert werden. Bei Taubheitsgefühl der Zehen werden diese an einem günstigen Platz durch die warmen Hände erwärmt","is_correct":false},{"id":"128-1","answer":"Erfrierungen im Gesicht - kenntlich durch scharf umschriebene, meist rundliche, graue Hautstellen - werden durch sofortiges Aufbringen der warmen Hände erwärmt. Tritt Taubheitsgefühl der Finger auf, so werden diese schnellstmöglich mit warmem Wasser oder Tee übergossen. Ein Taubheitsgefühl der Zehen bedarf keiner sonderlichen Beachtung","is_correct":false},{"id":"128-2","answer":"Erfrierungen im Gesicht - kenntlich durch scharf umschriebene, meist rundliche, weiße Hautstellen - werden durch sofortiges Aufbringen der warmen Hände erwärmt. Tritt Taubheitsgefühl der Finger auf, so werden sie gleich in der Achselgrube oder zwischen den Oberschenkeln erwärmt. Bei Taubheitsgefühl der Zehen werden diese an einem günstigen Platz durch die warmen Hände erwärmt.","is_correct":true}]},{"id":"129","question":"Bei einem schweren Sturz zieht sich ein Snowboarder eine stark blutende Verletzung am Oberschenkel zu. Sie befürchten, dass der Gestürzte einen Unfallschock erleiden könnte. Was versteht man unter ”Schock” im Allgemeinen?","answers":[{"id":"129-0","answer":"Multifaktorielle Störung des Blutkreislaufsystems mit lebensbedrohlicher Minderdurchblutung der Organe.","is_correct":true},{"id":"129-1","answer":"Mögliche Störung des Blutkreislaufsystems mit Ausschluss schwerwiegender Schädigungen.","is_correct":false},{"id":"129-2","answer":"Tiefe Bewusstlosigkeit auf Grund einer Sauerstoffminderversorgung.","is_correct":false}]},{"id":"130","question":"Eine Beschäftigung mit alpinen Gefahren ...","answers":[{"id":"130-0","answer":"erübrigt sich, solange man auf Pisten bleibt","is_correct":false},{"id":"130-1","answer":"hat große Bedeutung, weil man durch die Aufstiegshilfen in hochalpines Gelände vorstößt","is_correct":true},{"id":"130-2","answer":"ist für jeden Wintersportler zum Eigenschutz und für Hilfeleistungen von Bedeutung","is_correct":true}]},{"id":"131","question":"Während einer Abfahrt stellen Sie bei einem Ihrer Schüler eine lokale Erfrierung an den Händen fest. Welche Maßnahme würde zu einer weiteren Erfrierung führen?","answers":[{"id":"131-0","answer":"Einreiben mit Schnee","is_correct":true},{"id":"131-1","answer":"heiße Getränke verabreichen","is_correct":false},{"id":"131-2","answer":"aktive Bewegungen (z.B. Kreisbewegung der Arme)","is_correct":false}]},{"id":"132","question":"Sie erreichen mit Ihrer Gruppe eine Unfallstelle, an der ein Snowboard-/Skifahrer bewusstlos im Schnee liegt. Wie lagern Sie diesen Verletzten?","answers":[{"id":"132-0","answer":"auf dem Rücken und Beine hoch lagern","is_correct":false},{"id":"132-1","answer":"stabile Seitenlage","is_correct":false},{"id":"132-2","answer":"stabile Seitenlage, Beine jedoch hoch lagern, ruhige, windgeschützte Lage","is_correct":true}]},{"id":"133","question":"In Ihrer Gruppe ereignet sich ein Unfall. Sie haben den Verdacht, dass eine Knöchelverletzung vorliegt. Welche Maßnahmen ergreifen Sie?","answers":[{"id":"133-0","answer":"Snowboardschuh entfernen, Fuß durch eine Schneeschiene ruhig stellen, Rettungsdienst benachrichtigen","is_correct":false},{"id":"133-1","answer":"Unfallstelle absichern, Snowboard/Ski abschnallen und Verletzten richtig lagern, Rettungsdienst benachrichtigen","is_correct":true},{"id":"133-2","answer":"Rettungsdienst benachrichtigen, verletzte Extremitäten möglichst nicht bewegen","is_correct":false}]},{"id":"134","question":"Sie erreichen eine Unfallstelle, an der sich ein bewusstloser, unterkühlter Verletzter befindet. Was unterlassen Sie auf jeden Fall?","answers":[{"id":"134-0","answer":"heiße Getränke verabreichen","is_correct":true},{"id":"134-1","answer":"Beatmen bei Aussetzen der Atmung","is_correct":false},{"id":"134-2","answer":"Schutz des Verletzten vor fortschreitender Unterkühlung durch Isolationsdecke, Wolldecke etc.","is_correct":false}]},{"id":"135","question":"Bei welcher Verletzung sollte ein Verunfallter nicht bewegt werden?","answers":[{"id":"135-0","answer":"Wirbelsäulenverletzung","is_correct":true},{"id":"135-1","answer":"Oberschenkelbruch","is_correct":false},{"id":"135-2","answer":"Armbruch","is_correct":false}]},{"id":"136","question":"Wie sieht die Bestückung einer kleinen, „pistengerechten“ Erste-Hilfe-Tasche aus?","answers":[{"id":"136-0","answer":"Fußschiene, elastische Binde, Decke, schmerzlindernde Medikamente","is_correct":false},{"id":"136-1","answer":"Dreiecktuch (großes Halstuch), aufblasbare Manschette, elastische Binde","is_correct":false},{"id":"136-2","answer":"sterile Kompresse, elastische Binde, Isolationsdecke, Dreiecktuch, Pflaster","is_correct":true}]},{"id":"137","question":"Wer holt bei einem schweren Unfall, z.B. offener Unterschenkelbruch, in einem Erwachsenenkurs Hilfe?","answers":[{"id":"137-0","answer":"ein Pistenfahrer (nicht Mitglied der Gruppe)","is_correct":false},{"id":"137-1","answer":"zwei gute Schüler","is_correct":true},{"id":"137-2","answer":"der Lehrer","is_correct":true}]},{"id":"138","question":"Welche Maßnahmen müssen bei einem Unfall auf der Piste zuerst getroffen werden?","answers":[{"id":"138-0","answer":"Absicherung der Unfallstelle","is_correct":true},{"id":"138-1","answer":"Versorgung des Verletzten","is_correct":false},{"id":"138-2","answer":"Benachrichtigung der Bergwacht","is_correct":false}]},{"id":"139","question":"Erste Hilfe bei Schnittwunden ist ...","answers":[{"id":"139-0","answer":"sofortiges Anlegen eines keimfreien Wundverbandes","is_correct":true},{"id":"139-1","answer":"sofortiges Abbinden oberhalb und unterhalb der Wunde","is_correct":false},{"id":"139-2","answer":"Versorgung mit feuchtkalten Umschlägen","is_correct":false}]},{"id":"140","question":"Die Kursteilnehmer sollten bei einem Unfall ...","answers":[{"id":"140-0","answer":"weggeschickt werden","is_correct":false},{"id":"140-1","answer":"zuschauen","is_correct":false},{"id":"140-2","answer":"zu Hilfemaßnahmen veranlasst werden","is_correct":true}]},{"id":"141","question":"Erste Hilfe bei einem Sonnenstich ist:","answers":[{"id":"141-0","answer":"kurze Lagerung im Schatten, äußerlich und innerlich Flüssigkeit zuführen","is_correct":false},{"id":"141-1","answer":"einige Zeit im Dunkeln bleiben, Kühlgelees auftragen","is_correct":true},{"id":"141-2","answer":"Lagerung mit dem Kopf nach unten","is_correct":false}]},{"id":"142","question":"Erste Hilfe bei plötzlicher Bewusstlosigkeit ...","answers":[{"id":"142-0","answer":"Medikamente mit heißem Tee verabreichen","is_correct":false},{"id":"142-1","answer":"sofern Atmung und Kreislauf vorhanden, Verunfallten in stabile Seitenlage bringen","is_correct":true},{"id":"142-2","answer":"durchblutungsfördernde Massage anwenden","is_correct":false}]},{"id":"143","question":"Wo führst du bei einem verletzten Ski-/Snowboardfahrer eine Pulskontrolle durch?","answers":[{"id":"143-0","answer":"in der Achsel","is_correct":false},{"id":"143-1","answer":"am Hals","is_correct":true},{"id":"143-2","answer":"hinter dem Ohr","is_correct":false}]},{"id":"144","question":"Welches Gelenk ist beim Snowboardanfänger am meisten von Verletzungen betroffen?","answers":[{"id":"144-0","answer":"Sprunggelenk","is_correct":false},{"id":"144-1","answer":"Schultergelenk","is_correct":false},{"id":"144-2","answer":"Handgelenk","is_correct":true}]},{"id":"145","question":"Als Snowboardlehrer muss ich im Ausland die aktuellen Notrufnummern der Alpenländer kennen. Was muss ich mir merken?","answers":[{"id":"145-0","answer":"Deutschlang: 112, Österreich: 144 (alpiner Notruf: 140)","is_correct":true},{"id":"145-1","answer":"Deutschlanf: 0815, Österreich: 123, Schweiz 321, Frankreich: 00","is_correct":false},{"id":"145-2","answer":"die europäische Notfallnummer ist die 112","is_correct":true},{"id":"145-3","answer":"nur die Nummer der Telefonauskunft","is_correct":false}]},{"id":"146","question":"Alkohol auf der Piste ist eine heikle Sache. Als Schneesportlehrer sollte ich mir folgendes Verhalten angewöhnen:","answers":[{"id":"146-0","answer":"Beim Après-Ski in der Hütte im Skigebiet die Teilnehmer animieren und die ersten Runden Schnaps zum Anheizen selbstverständlich übernehmen","is_correct":false},{"id":"146-1","answer":"Alkohol ist für einen Snowboardlehrer über den Tag tabu","is_correct":true},{"id":"146-2","answer":"In der Gruppe als Vorbild auftreten und übermäßigen Alkoholgenuss der Teilnehmer unterbinden, solange sie das Wintersportgerät noch benutzen müssen","is_correct":true}]},{"id":"147","question":"Beim Snowboarden verbraucht man ca. 300 kcal pro Stunde. Beim Anfängerunterricht durch die unkoordinierten Bewegungsabläufe und das viele Aufstehen sicher auch mehr. Die Rückschlüsse für den Snowboardlehrer aus dieser Information:","answers":[{"id":"147-0","answer":"das ist nicht viel. Eine kurze Pause und dann weiter","is_correct":false},{"id":"147-1","answer":"den Teilnehmern genügend Pausenzeit zur Verfügung stellen und auch bestimmt für deren Einhaltung sorgen","is_correct":true},{"id":"147-2","answer":"mit 1.5 Litern Wasser ist dieser Kalorienbedarf leicht auszugleichen","is_correct":false},{"id":"147-3","answer":"darauf achten, dass die Teilnehmer genug Essen. Als Anhaltspunkt: eine mittlere Portion Spaghetti Bolo von 250g hat ca. 350 kcal","is_correct":true},{"id":"147-4","answer":"auf genug Flüssigkeitszufuhr wegen der Höhe achten","is_correct":true}]},{"id":"148","question":"In den App-Stores der großen IT-Dienstleister finden sich kostenlose Erste-Hilfe-Apps.","answers":[{"id":"148-0","answer":"mit dieser Software hat man immer eine Gedächtnisstütze für lebensrettende Erste Hilfe in der Tasche","is_correct":true},{"id":"148-1","answer":"jederzeit abrufbar und unabhängig vom Netzempfang","is_correct":true},{"id":"148-2","answer":"eine Gute Sache. Den Erste Hilfe Kurs oder dessen Auffrischung spare ich mir","is_correct":false},{"id":"148-3","answer":"diese Apps vereinfachen das richtige Absetzen eines Notrufes","is_correct":true}]},{"id":"149","question":"Worin unterscheiden sich die beiden folgenden Bezeichnungen von Boardshapes: „True-Twin-Tip“ und „directional Twin (-Tips)“?","answers":[{"id":"149-0","answer":"in der Länge des Snowboards","is_correct":false},{"id":"149-1","answer":"in der Breite des Snowboards","is_correct":false},{"id":"149-2","answer":"im Verlauf des Radius’","is_correct":true}]},{"id":"150","question":"Was bedeutet der Begriff „Rocker“ ?","answers":[{"id":"150-0","answer":"bei einem Rocker-Shape liegen die Kontaktpunkte des Snowboards zwischen Bindung und Nose / Tail","is_correct":false},{"id":"150-1","answer":"die Vorspannung wirkt über eine längere Zone als zwischen den breitesten Stellen des Boards","is_correct":false},{"id":"150-2","answer":"je nach Rockerart haben die Snowboards (gar keine oder) eine negative Vorspannung","is_correct":true}]},{"id":"151","question":"Welche Vorteile bei Rocker Snowboards sind zutreffend?","answers":[{"id":"151-0","answer":"bei lockerem oder schwerem Schnee schwimmt die Schaufel besser auf","is_correct":true},{"id":"151-1","answer":"es bietet bei hohen Geschwindigkeiten eine größere Laufruhe","is_correct":false},{"id":"151-2","answer":"es ist drehfreudiger","is_correct":true}]},{"id":"152","question":"Was bedeutet der Begriff „Torsionssteifigkeit“?","answers":[{"id":"152-0","answer":"beschreibt den Verdrehwiderstand um die Boardlängsachse","is_correct":true},{"id":"152-1","answer":"beschreibt den Verdrehwiderstand entlang der Boardlängsachse","is_correct":false},{"id":"152-2","answer":"torsionssteife Boards haben generell weniger Kantengriff","is_correct":false}]},{"id":"153","question":"Auf welche Schritte kann man beim Heißwachsen verzichten?","answers":[{"id":"153-0","answer":"Wachs einbügeln","is_correct":false},{"id":"153-1","answer":"Wachs auch auf Kante und Seitenwangen anbringen","is_correct":true},{"id":"153-2","answer":"Wachs sorgfältig abziehen","is_correct":false}]},{"id":"154","question":"Welche Vorteile hat „Heißwachs“ gegenüber „Kaltwachs (Paste oder flüssig)“?","answers":[{"id":"154-0","answer":"das Heißwachs bleibt länger auf dem Board","is_correct":true},{"id":"154-1","answer":"das Board läuft viel schneller","is_correct":false},{"id":"154-2","answer":"Heißwachs zieht in den Belag ein und trocknet den Belag aus","is_correct":false}]},{"id":"155","question":"Welche Arbeitsschritte sind bei Schleifen der Kanten notwendig?","answers":[{"id":"155-0","answer":"Kante entgraten","is_correct":true},{"id":"155-1","answer":"Kante belagsseitig feilen","is_correct":true},{"id":"155-2","answer":"Kante seitlich feilen","is_correct":true}]},{"id":"156","question":"Was versteht man unter dem Begriff: Highback Rotation?","answers":[{"id":"156-0","answer":"eine nach vorne gerichtete Einstellung des Highbacks welches somit einen kleinen Fuß-Schienbeinwinkel erzeugt","is_correct":false},{"id":"156-1","answer":"das Rotieren des Highbacks in eine zu der Bordkante parallele Position.","is_correct":true},{"id":"156-2","answer":"die Möglichkeit mit einfachen Handgriffen das Highback zu entfernen und somit mit einen „No Back“ fahren zu können. Dies macht ein außergewöhnliches „Oldschoolfeeling“ erlebbar.","is_correct":false}]}]